騷擾墨爾本撐反送中集會 大陸學生被拘捕

騷擾墨爾本撐反送中集會 大陸學生被拘捕

【大紀元2019年08月17日訊】（大紀元記者李奕墨爾本採訪報導）今天（8月17日），數百名墨爾本市民及民主人士在墨爾本市中心州立圖書館（State Library）前舉辦集會，支持香港「反送中」。一名大陸學生在集會即將結束時高聲發出侮辱性言論，被兩名警察帶走。

據悉，前一天（16日）晚上，在維州香港專上學生聯會組織的撐港集會上，也有兩名親共學生因非法襲擊被警察帶走。當晚的集會受到數百親共示威者騷擾，這些騷擾者甚至還要襲擊澳廣（ABC）的攝影師。集會最後在警察的干預下提前結束。

維州警方發言人隨後證實了這一消息。她說：「我們尊重社區以和平、合法的方式表達意見的權利，但不會容忍那些違法或從事反社會或暴力行為的人。」

受前一晚（16日）親共示威者暴力騷擾集會的影響，墨爾本警方於今早增派數十名警力維持集會秩序。數名騎警部署在Swanston St街與Lt Lonsdale St街交叉路口，蓄意鬧事的親共學生也受到警察的盤問和驅趕。

上午10點40分，集會正式開始，多名民主人士發言，譴責中共混淆黨國概念，愚弄人民。並提醒海外華人，港人「要求高度自治」並非「獨立」運動，切勿為中共鎮壓港人造勢。

主辦方：親共學生將為「瘋狂行為」付出代價 中共不會負責

對於前一晚（16日）親共學生的騷擾行徑，集會活動主辦方負責人之一、民運人士高健對《大紀元時報》說，親共學生將為其在自由社會中的「瘋狂」行為付出代價，他為此感到不值。

「昨天我看到有兩個學生被警察戴上手銬，壓上警車，因為他們過分暴力，我很為他們擔心。父母送他們出來不容易，如果他們被吊銷學生簽證、遣送回國的話，共產黨絕對不會同情他們。」「煽動這個事情的人又不敢露面。」

高健認為，親共學生的做法受多方面因素影響，「有壓力，也有一種錯誤的認知。」

他進一步表示，香港人民提出的要求是落實《中英聯合聲明》，這是合理的。「香港學生反送中，要求雙普選，（中共）中央政府、香港政府完全不理不睬，利用惡警暴打學生，我們要讓香港人民感覺到，我們大陸背景的老百姓都願意支持他們，和他們站在一起。」

高健補充說，「2019年香港發生的事情是一個黑天鵝，對共產黨是個噩夢，他低估了香港人民。香港是很有希望的。」

大陸留學生為中共站台 回國後反受中共監控

墨爾本一位大學教師Zhu Lian 說：「我支持港人擁有抗議的權利，特別是在澳洲。」「中國（中共）針對人權等問題採取的行動，站不住腳。」

作為大學教育和研究工作者，Zhu Lian知道在親共者參加的活動中，充斥著中共間諜。他了解中共對澳洲滲透和影響的手段，「他們不是用武力入侵其它國家，而是用經濟手段施加影響。」

很多大陸學生把爭取民權的香港民眾視為叛國、反中國，Zhu Lian說：「他們就是被洗腦了。」

根據之前的研究資料，Zhu Lian獲悉，有一些大陸留學生回國之後，雖然擁有更好的英文能力和專業技能，但中共會懷疑他們，限制他們在國有企、事業單位的職業發展。「很多留學生在海外為中共跑腿、做事，他們信任中共，可是問題是，等他們回國後，中共信任他們嗎？」

Zhu Lian認為，中共並不信任自己的人民，否則他們就不需要對人民進行如此嚴密的監控。

澳洲知名華裔女作家齊家貞：共產黨非常邪惡 愛國不等於愛黨

澳洲知名華裔女作家、獨立中文筆會副會長齊家貞說：「我們在澳洲享受了自由民主，但是香港正面臨著危險，他們的自由民主是被中共一點一點剝奪了。中共完全背棄了自己承諾的一國兩制和50年不變。自從香港主權轉移以後，香港人就一點一點喪失了自由，我覺得香港人這次站出來非常有意義，非常了不起，非常勇敢。我們愛中國，也愛香港。」

齊家貞認為愛香港和愛中國之間沒有矛盾。「愛香港是指愛民主和自由，他們（中共）說的愛國是把愛國和愛黨等同起來了。共產黨是一個非常邪惡的組織，它並不能代表中國，但很多人被中共洗腦之後，就把兩者分不清了，這其實是兩碼事，不能等同的。」「那些人他們打著紅旗，唱著紅歌，罵我們，還說自己愛國，這就是典型的把愛中共和愛祖國混在一起的人。」

齊家貞表示，今天的活動聲勢非常浩大，越南、新疆、西藏、香港、台灣等社區的民眾都來參加。相比昨晚澳洲香港學生的集會，組織得更加完善。「昨天晚上是因為香港學生缺乏經驗，他們沒有知會警察局派人來。而我們一再地說，我們會很文明，但他們（親共者）會來破壞我們的安全，所以今天警察來了很多，幾個角落都是。」

律師：親共學生不了解自由社會的行為方式

Aiden Mckee是一名律師，曾在聯合國工作。他說：「我支持香港人爭取民主的權利，而中共並不尊重這一點。我真不希望天安門事件重演。」

Mckee認為，中共應該在香港進行自由選舉，傾聽民眾的五大訴求。澳洲政府和人民應該支持港人。「即使在澳洲，親共者和香港民眾發生衝突，也是令人非常不安的。作為澳洲人，首先要保護香港民眾抗議的自由和權利，使他們不會感到害怕，或受到親共者的恐嚇。」

「我們還可以給澳洲政要施壓，請他們向中國（中共）提出這個問題，不能讓中國（中共）所帶來的經濟利益，凌駕於我們的法律、民主自由、言論自由等價值觀之上。」

對於前一晚大陸學生的粗暴行為，Mckee說：「他們不知道在澳洲應該怎樣行事，你不能來到這，享受著我們的教育制度，享受著我們的生活方式，卻用言論自由宣傳中共的意識形態。他們必須尊重香港的自由，不能剝奪海外香港人的話語權。這裡不是中國，你在這裡不能這麼做，你不能不讓人說話，這就是我們的文化。我們的社會就建立在這個基礎之上。」

Mckee說，很多中國年輕人到西方國家留學之後，才聽說了「六四」事件。「因為中國的新聞是受到中共控制的，民眾聽不到政府不想讓他們聽到的，所以出國後聽到有人公開反對中國（中共），他們還不習慣，尤其是不能忍受其他中國人或香港人這樣做。」

「在中國，你看不到人們批評政府後還能自由地繼續這樣做，很多人都消失了。」

作為一名律師，Mckee很清楚，香港人和大陸人的觀念意識非常不一樣，司法系統也非常不一樣。「在中國，司法不是獨立的，人們只能做政府讓他們做的事情；而香港有自己獨立的司法系統，人們的思想更加開放。」

大陸學生Rex和朋友也來到現場，他們希望（中共）政府出面協商，和平地解決香港問題。Rex表示，言語攻擊不能解決根本問題。「我更希望有權力的人能夠做點什麼，（中共）政府應該作出表率，「告訴全中國人民，我們可以讓香港得到安定，和平地解決這個事情。」

此前，「澳洲價值守護聯盟」（AVA）曾發表一封「關於香港民權運動 致澳洲華人的公開信」，提醒華人同胞，港人五大訴求並非尋求「獨立」；「港獨」實為「偽問題」；「一國兩制」是中共的承諾，落實雙普選才是「一國兩制」的體現；《引渡條例》修訂案嚴重威脅香港司法獨立，破壞「一國兩制」。

AVA在信中還特別提出，中共把港人要求高度自治的民權運動污名為「港獨」，在海內外誤導華人社會，為中共鎮壓港人造勢。澳洲華人要保持清醒頭腦，不要被獨裁政權所利用，站在普世價值一邊才會得到主流社會尊重。

抵啦

拉去打靶啦屌

多謝愛支病人，為我地係澳洲＋1分，多謝！

成班柒頭, 柒到澳洲, 柒出國際.

----------------------------------------------------------------------------
唔好意思借個位.

(麻煩貼上Twitter, FB, IG)

原圖既少女, 係孤星淚入面既Cosette. 孤星淚係咩故事, 大家應該都知, 唔知自己google.
留意左好多文日, 我地既文宣其實可以利用唔同地方既文化,
加以更改, 達成更大效果. 要同全世界We Connect, 要活用唔同地方既文化.
孤星淚, 係歐美社會一定知道既title, 亦容易勾起佢地既共鳴.
大家不妨諗諗之後既文宣, 要更加creative.
勾起其他國家本身既文化共鳴, 先係最佳方法.

麻煩大家幫手forward去外國網站或者FB,
澳洲同法國既香港支持者受到大陸人攻擊之下,
呢張圖就係我地對外文宣既最佳利器.
當年南斯拉夫內戰, 打左幾年, 國際社會關注但唔出手,
最後係一張『薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉』既照片成為轉變關鍵.
羅密歐與茱麗葉既標題, 引起左歐美社會共鳴.

(文宣太多字, 人地會唔睇飛左)

接下來係理念輸出, 比上圖更重要
[文宣] 發夢之歌: 自由之旗?自由之民, 一首代表我地理念既歌.

我地唔單止要宣傳, 仲要有理念. 藉由歌聲追求自由係最好既理念文宣,
唔會嚇親老一派既香港人, 亦可以觸動到歐美社會既支持.
我選呢首歌既理由, 同上面講既『薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉』一樣,
都係能觸動歐美普世價值既issue. 對我地黎講, 一首好歌,
可以鼓舞士氣, 提醒我地不要放棄.

上面條LINK係我搵既一首歌, 好適合我地用. 大家可以襟上去聽下首歌,
如果認同既話, 我希望可以搞個萬人齊唱版, 大家可以聽住音樂清唱,
唱完之後UPLOAD上上面條連登LINK, 我整合之後放出黎.

文宣也好, 歌曲也好, 最重要係做得到be Symbol.
Batman曾有一段對話:
“People need dramatic examples to shake them out of apathy,
and I can’t do that as Bruce Wayne. As a man I’m flesh and blood,
I can be ignored, I can be destroyed, but as a symbol,
as a symbol I can be incorruptible. I can be everlasting.”
— Bruce Wayne (Batman Begins)

我地既文宣同理念, 一定要做到be Symbol, 一聽到某D文宣圖就諗起成個運動,
一聽到某首歌就能夠代表我地. 查不公, 查真相, 都係文宣應該做. 但我地要再進化,
be Symbol, be Symbol, be Symbol. 重要事情講三次.

唯有有左Symbol, 有左令我地寄托夢想既Symbol, 先可以長期落去.
我地無大台, 唔似印度人有甘地去寄托夢想, 寄托夢想於歌曲就係最好選擇.

818，維園見

抵撚死

要引多D佢地犯法

可以回國了

唔洗打靶 送佢中就已經夠
祖國咁好咪番去讀書囉

push

全部蝗國黎既驅逐出境

輸出革命再送佢中

爽愛支病係絕症黎

感謝在澳洲的香港人的努力
亦感謝澳洲的支持
818 維園見

送佢返中國
享受中共繁榮

愛支病

俾佢返中共，
睇下邊個先係被洗腦lo

抵死

以為係你屋企呀？

唔好係澳洲坐監
送佢返中國

比佢擁抱中國啦

遣返

大陸留學生為中共站台 回國後反受中共監控

印象中 Victoria 係咪仲有Capital punishment 名義上
有冇澳洲法律手足解答？

是日好消息

咁撚愛國快d返去咪啱

——-818維園見 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼-—— 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

還有黨

借位推post

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

岩喇
幫手做助攻
等外國勢手毫不猶疑咁站在香港一方

成份報紙都喺度屌鳩佢哋

傻閪

最好趕班支那走
書都冇得讀

廁紙底褲嚟咋懵撚

豬隊友

快啲返你地最愛的國啦

睇晒 講得好好

遺返啦！！

送回祖國懷抱

傻鳩大陸狗 死返去你嘅國家啦

翻中國 翻中國

「昨天我看到有兩個學生被警察戴上手銬，壓上警車，因為他們過分暴力，我很為他們擔心。父母送他們出來不容易，如果他們被吊銷學生簽證、遣送回國的話，共產黨絕對不會同情他們。」「煽動這個事情的人又不敢露面。」

輿論反彈球

大紀元訊喎 大紀元都要報呢D?

如果他們被吊銷學生簽證、遣送回國的話，共產黨絕對不會同情他們

？

推

佢地以為鬼佬真係乜都扮睇唔到
依家已經完全超越左中國底線

送番D支那狗番中國等佢地慢慢吠啦

澳洲人想趕走班蝗好耐

我支持維州警察，你們可以打我了

柒出國際

大紀元反共的
之前劉細良個訪問都係大紀元

WE ARE ONE
香港人 一條心
不割蓆 才會贏

大家真係要搞多d外國集會文宣，引哂d共匪卵子出來俾人拉

中国人又多個英雄

愛支狗想做英雄快啲去外國比警察拉啦

好好 招待一下 果條 支那狗

恥笑中

趕出國

下 我一直將大紀元同大公當做同類

算唔算係第一個支持送中而被捕既人

清醒的人

大快人心

林奠將排華精神世界級遍地開花👍🏻

幾時可以捉哂班隱形共諜出黎

大紀元比中共逼害過

好撚柒

咁愛國返大陸讀啦

大陸學生好奇怪
佢地平時係國內咁做一定係岩
點解係澳洲咁做會比人拉
唔通愛國有錯嗎

快啲趕佢地返支那

澳洲

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

又7出國際 撐警d人好低質

快啲遣返班賤畜啦

愛支病 好波

軀體出國了，但腦袋仍留在國內

小弟知錯了 以後會善待大紀元

為咗愛國被人拉，佢地成功咗！

成篇嘢都講得好中

老豆老母咁辛苦供佢出去享受自由空氣以家一個上腦連黨都唔照你

口交部召喚

Government MPs alarmed over Chinese influence at Australian universities after pro-Beijing rallies

風向轉喇各位手足加油

班留學生以為自己係大陸
送哂佢地返鬼國就岩

人地d警察同我地d黑警嘅分別

Push

稍為有腦既諗下，雙普選係基本法入面寫明，如是要獨立洗撚重講呢 D 野。
退一萬步，成個國家毫無自信，怕比人揀就會脫離，乜撚野中國夢只係淫威自瀆

你不能來到這，享受著我們的教育制度，享受著我們的生活方式，卻用言論自由宣傳中共的意識形態。

豬隊友玩出禍，爽

支持墨爾本警察

呢啲就真係比政客洗晒腦同比人煽動啦

自由民主係外國普世價值
身邊唔少澳洲移民都知道，唔係話比你班大陸豬任意踐踏

有無人send返比d「護旗手」睇下呀

係香港黑警先唔拉啫
真係咁on9以為外國冇法治

遣返大陸啦屌

捉晒班仆街啱啦

睇埋地圖了解情況

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

返支那喇 抵死！

只有中國被分列，香港才有出路

返蚛蟈共享共產榮耀啦
做咩要去澳州讀書做漢奸呀

驅逐出境啦🖕🏻

抵呀抵呀
澳洲嘅警察先係警察

On9蝗

應該搞多啲和平集會

係香港，拉番你轉頭

愛國無錯架，但番自己既國慢慢愛啦

慘豬豬囉

根本我就係怕支那種唔出嚟
最好搞到聲勢浩大 有聲有色
一出嚟就可以畀西方國家一網打盡

共狗自爆

搞多啲和平集會，引多啲呢啲白痴出黎掟番大陸，澳洲會愛死你地

成班大陸人又會話洋鬼子扼殺自己言論自由

講真，如果07/08俾咗真普選，都幾肯定今日講港獨嘅人會少好多。嗰陣親中嘅人多到連高登仔都話自己係中國人

俾澳洲人睇下.
支那係點打壓民主, 自由

抵撚死支那人
係澳洲重以為自己係支那呀

抵啦
你以為呢度同香港一樣 打人斬人斬唔會比人拉呀

好多鬼佬未明

大紀元

咁鍾意支那就躝返去啦，憑乜野享受人哋啲自由同福利？

笑死人咩

琴日人民日報仲發呢班親共學生踩場既片成個國家都痴撚線

我喺連登予以最強烈的恥笑和慰問

支持澳洲警察

革命份子

愛國唔等於愛黨愛共，依樣野班“愛國人士”真係永世都唔會明

送班支那狗中啦

小鳯姐

最好痴多d，民粹燒番自己

嚴正執法
捍衛法治
維護澳洲安寧

柒頭！

移民夢碎喇

見到都開心

送番大陸

1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，返中國工作，供獻自己才能知識、唔益香港人，你以為搞科研就請回香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你自己選，以後特首級人才留給你慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥

其實之前都有例如台灣學生 但今次香港一齊煲起

好人好者點會俾人拉
唔去咪咩事都冇 正一暴徒黎

818

遣返埋就舒服曬

快啲送晒啲共諜返去愛祖国啦

real police in Australia

送佢地入再教育營

呢單野判左刑如果真係送佢地番大陸一定要俾海外港人煲大佢
有種就再係民主國家破壞示威呀拿

笑死 俾自己最愛既国割

只要澳洲政府踢走幾個柒頭返支那，包保佢地全部唔敢再出現

咁愛國又要出國

夠薑就係大陸遊行集會

啲共諜浮哂上嚟

鄭立：我建議中國這樣懲罰香港

送佢番偉大既祖國，世世代代唔可以出國啦

吳京要出動啦

其實港獨一啲問題都冇

返中國啦

墨爾本警察好波

睇錯墨西哥

佢哋好驚澳洲騎警㗎，因為佢哋真係騎馬㗎，唔小心就踩死佢哋

其實呢，只要係返法之後，佢個visa就會被取消，如果佢仲唔走，就非法居留，就會入黑名單，真係永世入唔到境

我撐警
撐澳洲警

取消visa

deport佢啦唔該

咁愛國不如送返終國啦

唔緊要
你還有黨

留名等睇中共口交部強烈遣責外國插手中國事務

抵撚死啦垃圾蝗

踢佢出境

送埋佢中

支持澳洲警察打擊暴徒，嚴正執法

因果由國, 容港治己

仲譴責啲乜嘢
為咗啲即棄工具而動用嗰啲四字詞語畀位「西方國家」入啊

成班傻仔 抵啦

呢啲大陸人唔會檢討自己，到時又怪香港示威者害佢無左個學生簽證